\section{Conclusão e Análise final} 
\label{sec:conclusao}


Os Sistemas Distribuídos têm, por seu maior objetivo, melhorar a comunicação entre os computadores, propiciando a integração destes num sentido amplo que pode envolver facilidade de mudanças futuras, rapidez nas trocas de informações e confiabilidade na execução dos processos.

Nesse contexto, é muito importante que o sistema seja flexível, pois as decisões do projeto que hoje parecem bem razoáveis, poderão se revelar erradas mais tarde. Sendo assim, a melhor maneira de se evitar problemas é mantendo várias opções em aberto (flexibilidade).



